建築面積209呎 實用91呎 一屋搞掂 衣 食 住 衛生 娛樂 工作

一個實用樓面面積只有 61 平方呎的住宅單位圖則，前年獲屋宇署批出施工同意書，令市場嘩然。

究竟這些單位的佈局如何？《有線新聞》記者最近就參觀過一個建築面積有 209 平方呎，而實用面積是 91 平方呎的單位，看看衣、食、住、衛生、娛樂和工作如何在這間屋內「搞掂」

有測量師表示示，屋宇署批准圖則，只會考慮有否足夠設備，不理會居住空間。

安全屋

實有人搶架, 再唔搶就3萬蚊呎

全數租出...

當年九龍城寨 90 尺訓到10 個人啦

依家進步左十倍, 仲想點

住監倉都大過佢

狗籠咁樣

$? 租金

咁都買黎住個班唔好做人啦

9千

9700

根直痴尻線

廢老衝出黎想當年鬥慘比賽正式開始

the sim 九格屋成真

後生仔早D儲錢
早D買樓咪無事lor

利申 後生個陣唔係成日旅行 現已上車

跑馬地喎..
想平咪租屯門
而家搵支鎗指住你迫你租?

酒店都不如

深水埗劏房, 租金中位數4062元, 人均居住面積45平方呎...(2017年尾數字)

佢跑馬地, 91平方呎, 租金約10,000元....講位置, 樓齡, 設備, 服務....一比之下佢其實真係幾"抵"

見佢全數租出, 就證明有價有市.......當然, 咁細都有價有市, 只係代表香港唔係正常.....

未來豪宅 售價4億

住得耐應該有心理病

十足十日本樓爆之前果d納米樓

香港幾時發明pym粒子入quantum realm起屋

香港住真係冇尊嚴

2048閪港納入深圳市嗰時，你班仆街冚家剷無良奸商等打靶。

大家記得睇埋後面
仲有得再細架

住公屋最好

套房來..........

廉價酒店都係差唔多 size?

直接淨擺張床算啦好似訓膠囊旅館咁
個廚房廁所有咩意思？
再隔開上下兩格膠囊床，整d公共浴室公共廚房
再賣18000租一個月一樣大把人租

不如整啲宿舍式share廁所廚房啦
一打開門就得張床

無廚房廁所， 屋宇署就唔會批㗎啦

嫌細? 搬去大灣區住

DKLM

同意
而且保安比較好
上網睇佢又有gym room
對於早出晚歸係中環返工嘅單身專業人士好有吸引力，返工搭一程叮叮就到

遲下會唔會真係比依段片講中

其實真係實有人租，銀行個d日日見客一定港島區方便好多

鄉下養果隻狗都住得大過佢

繼續笑囉

當年細單位又笑唔係人住
到蚊型單位又笑
湯房又笑

香港土地供應唔加，人口不斷上升，推出既單位只會越黎越細

但都大把人狗衝

繼續做多啲陰質野啦屌你地

可唔可以租個studio住

真係好悲哀，間劏房咁撚細都要狗衝，佢地住到入去會唔會覺得自己真係住緊高尚住宅而唔係只係靚少少嘅劏房

屌你老母閪 你起個common area 連更衣室都冇咁嬲 咁樣要一皮野 衰過住hostel

其實點解唔直情整走埋廁所同廚房整個common area 好似hall 咁應該好多令仔落疊

實用冇50% 咁仆街

係好撚慘㗎，所以先咁多人努力返工都係為咗儲錢移民，香港地少人多仲要每日放150蝗入嚟，陷港鏟係遲早嘅事

以後大灣區發展完仲大鑊，趕晒你班友返大陸住，日日搭高鐵返香港做奴隸

香港道路規劃又柒，考車牌制度又濕鳩。人哋係new york做嘢都起碼可以住jersey揸車返工

香港人注定咗係中共計劃之中嘅犧牲品

屌你老母

好似蜜蜂巢咁

呢個 post有幾多個買得起樓架

車位先係問題

cls

有無人性㗎仆街

209變91,究竟仲有118呎去左邊

慘 香港人應有嘅尊嚴去咗邊

牆身，窗台

我屋企間房都大過佢
點接受到

好骨子好企理啦

下⋯⋯無需求點會有人起？大家成日屌納米樓，唔起你出得到首期？

賣幾錢

出得起D人都買二手正常積啦
納米樓二手轉售好難

the sims都起唔到咁細

重點係全數租出，即係單位仲有進一步劏細空間

單身狗返工迫住掛

洗衣機擺邊

屋企廚房幾大

痴撚線

香港人真係連狗都不如。。。

沖涼屙屎食飯訓覺都有得望住個景

唉
香港人真係好撚悲哀！

前排去中環監獄參觀，啲囚室大過呢啲私樓

香港人.....含得撚

我間房都大過佢

D 野放邊

跑馬地私樓

不如去殺人然後得坐監好過
坐監仲好過租呢啲濕鳩樓

209 係建築面積 係去左公共走廊同升降機

廢老真係好on9 當年又係咁捱 依家又要咁捱 做乜春姐 無進步值得炫耀？

當酒店住一排都得既

全數租出

香港人係低賤既

慘過監躉

嚇我唔到嘅

班有錢佬租嚟做迷你倉唧
咁細點住人呀

痴撚線 諗呢啲野做埋做出黎果堆人真係要拎去打靶

琴日睇sixty minutes 美國班監躉個單人倉有成個車位咁大呀 都走去投訴話唔人道

香港咁嘅單位仔仲要住成家人添

所以話香港窮鬼 一生出來就有原罪 要成世畀個社會懲罰

去10年旅行重要月月去先一個首期？

2萬一次一年24萬

首期200粒，你儲比我睇

唔飲唔食都未儲完

咁又唔洗殺人，有膽就拿幾十萬去泰國搏一搏，做下生意

可能遲啲會有人租迷你倉放自己入去 500一個月

去泰國做 胡椒粉生意呀

一年先儲得兩萬就唔好諗買樓，買左都供唔到

認真答：搵埋另一半，儲錢就快一倍
總之唔儲一定無，樓價跌一半都唔好諗

其實只租不賣架....

樽鹽都冇埋

咁唯有犧牲豉油

呢4隻字幾咁意味深長

早排睇電視話外國有啲貨櫃屋專for學生 但間間都有300吹 好撚正

學酒樓打尖post 話齋

私人市場既野無得好講
你唔鍾意咪住第二度lor
更何況面家係合法

香港地真係好ON9 唔係ON9在有200呎劏房 90呎床位 幾千蚊共居依啲供應
而係有會有人真係走去俾錢訓/買 然後再同你講我有地方住 所以我可以笑鳩你
總之最好大家一齊住劏房 一球野首期買200呎 一齊成皮野一個月訓床位 咁就最撚開心

岸能9 香港人真是賤，唉

真

夾錢買核彈可能仲易d

如果香港人肯團結d 抵制呢d樓 唔好買唔好租...

係團結一早推翻左政府

同踎監有得揮 瞓個陣是咪要著間條衫

D人租個校網下嘛，不過$9700可能好過租d聽到隔離左右講野既擋房

買架車租個車位瞓車好過

痴線

而家咪屌緊咁撚樣都合法

其實呢, 佢呢個盤得68個單位, 我當700萬香港人全部都係真香港人, 佢只佔0.00097%..
即有0.0001%嘅香港人想租佢, 佢都可以全數租出....(暫時未見到佢有好大競爭對手)...

咁你話係唔係團結就可以? 依家問題係政府政策, 無供應, 規劃失當....先有呢D市場出現, 發展商都唔係傻, 根本有市先有呢D盤....

最大問題核心係樓價同租金都跑嬴人工增值, 香港人俾到的lump sum (無論租定買)越來越少, 單位越細就係令lump sum降低嘅直接方法... 發展商自己就市場去推出產品.....其實睇下日本就知, 大城市同樣缺地, 租貴, 工時長, 先發展到有膠囊酒店, 一樣有人住.....問題本身唔係香港獨有...

有不同人講左, 佢剩係租俾班香港島上班族都有大把人要....呢班人好多可能本身有層樓係新界, 唔會當劏房真係屋企, 只當酒店ot 時訓覺用.....佢地根本唔介意細.....最重要係 發展商只要全香港有0.0001%嘅香港人係咁諗就夠.....當然, 當呢D單位越來越多, 就會減少吸引力...問題始終在於市場......

至於點解有新界大d 嘅樓唔住要住港島, 就香港規劃同交通基建失當, 住同返工越來越遠, 工時長引起...的確係可悲....

*0.001% SOR

我諗我賭去股票算⋯樓我就本身有樓，買多層去收租

如果月租3000我又唔介意租
平時係屋企間房都係咁上下size
但係10000就你住埋我個份

如果佢平賣出黎我諗買個d人都唔係for自住 放出去做airbnb比人有個地方訓下都仲ok

3000? 你訓醒未
唐樓劏房就有可能

仲低賤過劏房

支持填海，發展郊野公園，高球場，新界農地，取消所有預留丁屋用地，全香港人人買得起樓

呢間係serviced apartment
租金包免費清潔
免費wifi
又有gym
有雪櫃 微波爐 風筒
又近銅鑼灣地鐵站
交通費都慳唔少啦

話貴果班懷疑仲用緊學生八達通